其實有無人認同,好多香港人都有欺善怕惡既性格,搞到賤人同小人上晒位

其實有無人認同,好多香港人都有欺善怕惡既性格,搞到賤人同小人上晒位,先會搞到今時今日咁

我發現香港人好中意係揀人黎恰,例如番工遇到老細好人就會hea做,遲到早退;

但係遇到西老細,就唔會做番同樣既野,仲要無限ot無投訴(鯰魚效應),

久而久之班賤人/小人因為壓榨到更多勞力上晒位,而好人就會被劣幣驅逐良幣

影響到香港好多油水位都比賤人/小人控制住,仲有樓/地,加埋政府果條大水喉,都係比小人賤人控制住,

之後香港人就會話個個老細都係咁西嫁啦,咁去合理化呢件事,但事實上係佢地自己一手做成呢個現象

大家會唔會察覺到有咁既現象?

察覺到就比正評,唔覺就比負評

同埋可以講下原因

咁講下點解西方無呢個問題呢?好重要因為西方行緊自由市場同民主制度

上面所講既賤人同小人平日肯定得罪唔少人,係西方社會每當遇到 經濟轉型 或者 政權交替,佢地都可能會被自然淘汰甚或人為清算,

呢班賤人同小人唔知自己幾時失勢,幾時變condom,所以佢地唔敢做得太賤怕比人尋仇或者搵夠就收山,

咁係自由市場再上一層既老細見到呢班 賤人/小人無為佢地帶黎額外既效益;

而且呢班人亦都有人格方面既隱憂,有機會會做出損害公司/機構既利益既事,例如偷公司/機構資料,

咁所以就唔會特別去請/晉升呢D賤人同小人,

咁就限制左賤人同小人向上流動既機會,就算做唔到完全既良幣驅逐劣幣都可以防止小人當道,

人就係咁架啦，唔關香唔香港人事

小人例如林鄭月娥

上面我有解釋點解西方唔會咁，

香港個情況係主要係因為中共政權好穩固，只要班小人/賤人巴結中共就唔會怕失勢，
另一方面佢地都可以買保險轉移資產去西方/美國，出事就走佬去西方/美國

所謂既民主派都大有人在

係
但食花生睇人仆街好開心

由細個讀書果陣已經覺,無同理心,唔會互相幫助,反而會伸多腳落去

對呢D人好心淡,對社會既美好憧憬都幻滅曬,然後自己都對世界冷漠,赤子之心都冇埋

係 好認同
做好心好人就會有位比人利用拎著數

中晒，師兄睇黎我地同類人

支那人格，做好人無好報，個個只係諗住點樣踩住人向上爬

agger
仲要做得好，抵得諗就越做越多，因為老細放心交野俾你做；
做到錯漏百出，唔識做既，就un un腳勁得閒，因為無人敢俾野佢做，唔放心俾佢做
大家人工又一樣，係好唔公平，但係呢種風氣真係好難糾正到

仲有d西客，嘈呀，惡呀，膠層通常就怕左佢，話滿足佢要求，但相反態度好，又唔嘈既好客，就揸到正一正黎做，由佢地等得耐d 真係睇唔過眼，好唔岩囉

呢個真係，香港好多人怕西客，你鵪鶉就恰你，不過近年好左，d服務業係正直左好多可能係多職位空缺，東家唔打打西家，所以唔怕西客，係好事黎

咪係 此風不可長
希望可以糾正返啦

一早已經覺得係咁
正如你都識講
劣幣驅良幣

你會唔會…太理想化？

西方情況更嚴重
但大家奴性無咁重咋嘛

踩港支狗將會全面進場

我唔係踩港，而係講番個情況

解決方法好簡單，有公平既普選制度就可以改變到呢啲情況

唔會，你會唔會係理解錯左我既意思？

呃，我理解錯邊邊一點

劉天師已經係小人嘅最佳人版啦

不如你簡單講下你對我段野理解出既意思

你係覺得我講緊西方無上述我講既小人賤人？

邊個？

覺得選泛民幫到我地算唔算？而家會諗，點解一直認為知識份子會協調到社會，明明冇關聯。

不嬲都係咁
小人/賤人善於包裝同講野所以上位快同好多朋友

香港人不嬲無種 特別容易驚青同超級怕死
有d同事睇新聞都會嚇親

你係踩港唔洗扮

好多人打工吞聲忍氣
遇到不合理照單全收
咁咪搞到夠膽出聲既人好似玩野咁
最後又俾人針對
見唔少

講到尾，都係中共姐

巴打好撚中，正正係我諗緊既野

個個人都硬食，正直撚出聲比人話玩野唔合群，亦

都幫左班小人賤人上位，因為佢地無左d同佢地對抗既人

幾方面去睇啦，當然中共係主要因素啦，不過都部份係怪上一代香港人自己養成果種怕事性格

我對西方社會職場環境認識只來源一部份人口述同電影電視，呢點我唔敢吹。
我覺得你理想化既係覺得會有老細去清算班粉腸。
因為講到尾，賤狗係老細請返來，話之佢識扮野定擦鞋你覺得班老細點解會請呢啲人？
你覺得係劣幣都係認為班賤人無道德，但道德……如果有能力，有又幾多人在乎？又有幾多賤人係因為道德而被炒？

人之初性本惡

其實你係唔無睇晒我段野，段野已經唔係好多字

其實伍仔呢個utuber 就係一個好例子
完美表達欺善怕惡嘅實例,而且仲可以獲得成功,有模有樣有板你睇

Not really 人有性慾 但唔係個個國家好似印度咁係咁強姦人

挑，回歸之前無小人咩

其實我上面唔係好多字

不如你直接講我應該點回答你或者應該睇邊忽啦

仲有d "算啦，出少句聲啦"果d 懦弱撚
根本就係助長唔好嘅行為

其實我好奇巴打你睇我段野邊度明確寫話老細會炒小人？
我寫 唔會特別請/晉升小賤人

不過又唔可以話你完全理解錯晒我既意思，小人比人炒的確係會發生既事亦都係我講既自由淘汰既一種方式黎，所以我都諗左好耐要點答你

亦都見你好似覺得老細唔會失勢？唔知有無誤會錯？ 因為我上面講得好清楚兩個因素政權交替同經濟轉型，

我不如用直線思維打多一次出黎再加例子說明啦

西方情況1

小人得罪人多+萬一政權交替老細失勢>小人無左靠山>可能比人清算/祭旗

例子trump 敗選失勢，卸任前都要特赦下面既官員，就係怕被清算，呢個就係權力鬥爭
因為班賺人仔既得利益者同中共搞唔到前總統都會想搞下面既對華鷹派黎祭旗，
(當然唔係話trump 果班官係小人)

部份小人預見到呢個情況1，所以就唔敢做咁賤怕落難無人幫>所以就無利用價值>所以無必要晉升小人

咁西方商業上都係同一個道理啦，唔打太多

講到道德方面，每個人既標準可能唔同，我對小人賤人既定對係見高拜見低踩成日想攀附權貴擦老細鞋壓榨同事既人，算唔算有犯道德就唔知

不過係hr 界黎講呢d可能都係才能既一種，上面都有講鯰魚效應

其實有時小人都唔係最可怕，至少佢地醜出面，但係另一種偽君子既可能仲危險

怕事奴才格

應該係某國人有跟紅頂白的文化
即助紂為虐，為了生存或自肥，可以犠牲其他人
沒有奶西狗，根本造就不到獨裁者。

天道反之，天道損有餘而補不足，鋤強補弱。

欺善怕惡係本性，唔關香唔香港人事

就算係動物界都一樣，你唔惡俾人食撚埋都似

巴打好例子，人性係咁唔代表要合理化件事，

至少比人剝削企出黎出聲好合理，香港過去就扭曲到被剝削出聲反而比人屌

唔使好奇啦，你的確無講過話老細會炒小人，我打得飛機多ff上腦誤會曬sor啊
總之咁啦，我敢保證香港地會係小人當道，依家呢個過去如是，將來既將來亦然

我就係啲傻9正直撚，打過幾份閪工。夠薑出聲又畀人針對，到最尾頂唔順啲閪人索性執包袱走出臭港，都好撚耐以前嘅事。

跟本香港搞撚到而家咁係抵撚死嘅，成班閪種

有啲道理

巴打肯定好多委屈

覺得認同香港人欺善怕惡
有手足打死老伯伯 火燒長者
人多蝦人少 禁錮及欺凌意見唔同人士

香港嘅教育鼓勵「各家自掃門前雪」，「自食其力」，欠缺真正公民教育，政府欠缺承擔

因為老細都可能會破產

睇下所有發生嘅事就知道
所有野係強勢之下都會變成麵粉
佢地只要加水加唔同嘅野入去
就可以搓出唔同嘅形態物出嚟

呢D形態物又可以變成任何萬能KEY

無錯，不過中共唔會，因為奴隸好多

雖然知你係五毛，但某程度上都無講錯

但係你會唔會支持番黑警除裝備1對1公平較技？

呢個同環境有關
政權有心咁樣打做出尼
係時候正視一下

正確

喺香港，要有錢途就預咗欺善怕惡無同理心㗎啦
學校最㩒撈/最上到位嘅師生有幾多個唔係小人？職場都係一樣啫

所以香港人成日捐錢比NGO就係想暗啞底做返個好人，抵消返平日返工返學嘅醜惡

我細妹都比個班仆街針對
有料 唔出聲就比人HUB 唔抵得
成班都係仆街黎
香港人最鍾意欺善怕惡 成班狗

成班偽君子
有的又係 話就話黃 但成班欺善怕惡 我都見得多
黃都唔一定係好人

香港大撚把呢啲人

仲有香港人d妒忌心好強
見人好景就痴埋黎想分享人地既經濟成果
如果分享唔到就暗中抹黑
小人格

因為你唔係外國人啫

有機會幫到自己錢途仲唔搵機會痴餐咩？

為錢途識朋友
為錢途搵另一半
為錢途出賣人

香港人為咗錢途係可以無底線
總之最愛嘅嘢係錢，唔係人

有d冚家產 似老賣老 恰你唔敢出聲 怕事 佢就變本加厲 極度自私

咁搞落去心理好唔平衡，一係變到同佢地一樣，一係就變麻木